---
title: Регламент работы с задачами разработки
---

:::info

Данный регламент применим к процессу разработки самой платформы, а не конкретного её внедрения. При старте внедрения регламент необходимо адаптировать к его требованиям

:::

[//]: # (:::info)

[//]: # ()
[//]: # (В Гринсайте есть [внутренний регламент работы с задачами разработки]&#40;https://docs.google.com/document/d/15JO-vFoU0gCPq8EpEMIxqMGOkAiVYayHr6-8P17y9y8/edit&#41; в котором содержатся правила специфичные исключительно для разработчиков Гринсайта. Текущий гайд не заменяет указанный, а дополняет проектной спецификой)

[//]: # ()
[//]: # (:::)


## **Используемые системы**

В процессе выполнения задачи вам скорее всего понадобится взаимодействие со следующими системами:

- [Greensight Redmine](https://redmine.greensight.ru/) - здесь находятся постановки задач
- [Greensight Cabinet](http://cabinet.greensight.ru/) - канбан доска, определяющая порядок выполнения задач
- [ensi](https://gitlab.com/greensight/ensi) - репозитории с исходным кодом платформы
- <https://jenkins-infra.ensi.tech/> - сервер автоматизации сборки и отгрузки сервисов

## **Этап 1. Начало работы над задачей**

1. Убедитесь, что постановка задачи вам ясна.
1. Переведите задачу в статус “В процессе”
1. Разверните локально все сервисы необходимые для выполнения задачи. Если в ходе выполнения задачи вам будет необходимо лишь коммуницировать с каким-то сервисом, а доработки в нём не требуются, то такой сервис можно не разворачивать локально, а использовать развернутый в тестовом контуре
1. Определитесь с родительской веткой для задачи. В большинстве случаев это master. Если вы работаете над большой историей, подзадачи которой допустимо мержить в master только одновременно, то для неё может быть создана отдельная родительская ветка соответствующая номеру истории.
1. Убедитесь что все сервисы, необходимые для выполнения задачи, развернуты в последней версии родительской ветки
1. Создайте ветки task-NNNNN во всех сервисах требующих доработки в рамках задачи.
   NNNNN - номер задачи или блока задач в Redmine.

## **Этап 2. Реализация задачи**

При реализации задачи НЕОБХОДИМО не забывать о требованиях [остальных гайдлайнов](/docs/guid/info)

Результат задачи ДОЛЖЕН быть протестирован локально разработчиком посредством [автотестов](/docs/guid/autotests) и вручную.

ДОЛЖНЫ быть настроены и успешно проходить pre-commit/pre-push хуки git.

Если вы меняете переменные окружения, то НЕОБХОДИМО проверить не нужно ли это отразить в:

- README сервиса
- .env.example
- [конфигах развертывания в k8s](https://gitlab.com/greensight/ensi/devops/k8s-config-store)

Если при реализации приходится ставить заглушки на существующий код, скрывать поля в спецификации и прочее, то НЕОБХОДИМО добавлять todo в такие места

## **Этап 3. Загрузка в Gitlab и Code Review**

1. Пушим ветки в Gitlab
1. Создаем Merge Request
1. Назначаем Assignee и Reviewer
1. Проверяем что то, что вы отправили на Review корректно хотя бы с вашей собственной точки зрения
1. Переводим задачу в Redmine в статус “Уточнение”, назначенный должен совпадать с Assignee. Обычно это вы сами
1. Reviewer после аппрува должен добавить в PR нового ревьювера - техлида
1. Техлид после аппрува должен перевести задачу в статус "К отгрузке"

Если в задаче требуется изменение [конфигов развертывания в k8s](https://gitlab.com/greensight/ensi/devops/k8s-config-store) (например добавляется новая переменная окружения), то вместе с MR реализующим задачу в сервисе необходимо отправить и MR в репозиторий конфигов развертывания.
Этот MR должен внести необходимые изменения в конфигурацию для ветки [master](https://gitlab.com/greensight/ensi/devops/k8s-config-store/-/tree/master/stage/master).
Конфиги для других веток можно править без MR

Если задача вернулась вам с Review на доработки, то она имеет более высокий приоритет, чем остальные задачи Ensi. Более подробную информацию про Code Review можно найти в [Code Review Guide](/docs/guid/CodeReview)

## **Этап 4. Тестирование**

Параллельно с созданием Merge Request отгружаем ветку на фича-стенд по [этой инструкции](/docs/tech/feature-branch) и пишем все необходимые ссылки и доступы в задачу.

Если на этапе 3 проводились изменения кода, не забываем догружать эти изменения на стенд.

После получения аппрува задача переводится в статус "К отгрузке" техлидом.

В этот момент запускается процесс приёмки: происходит тестирование/сверка с постановкой и прочее, занимается этим аналитик/QA/менеджер.

После успешной приёмки задачу необходимо вернуть разработчику в статус "Новая" с комментарием о том что можно отгружать.

## **Этап 5. Merge**

После успешно пройденного Code Review и приёмки можно смержить задачу в родительскую ветку.

При мерже задачи важно начинать с репозитория конфигов развертывания.

На данный момент никакие ветки не развертываются автоматически в тестовом контуре Ensi.

Если вы меняли конфиги развертывания или ваша задача необходима другим людям, то её необходимо собрать в Jenkins вручную.

В Redmine необходимо оставить комментарий что задача смержена и перевести её в статус “Готово”.
